「平行宇宙」真存在？NASA南極發現證據：就像鏡像世界

美國太空總署NASA，近日在南極有了驚人的重大發現，將徹底顛覆人類想像，有明顯證據可能證實「平行宇宙」不是電影，而是老早就在現實生活中上演，有專家指出另一時空就是個鏡像世界，所有東西都和我們完全相反。

▲南極。（示意圖／翻攝自Pixabay）

據 《每日星報》19日報導，1952年以來，科學家們一直在爭論平行宇宙是否存在，直到今天都沒有明顯的證據能證實，據了解，NASA的南極脈衝瞬態天線（ANITA）被設計用來探索宇宙高能微中子，可以偵測所有掉落在地球的基本粒子微中子，但早在2016年就發現「可能來自於我們宇宙之外的粒子」。

報導解釋，該實驗是用不會被無線電波影響的巨大氣球，把精密的電子天線帶到南極上方的乾冷空氣，以觀察掉落在地球上所有基本粒子微中子，而這些從外太空不斷向風一般飛來地球的粒子中，較低能亞原子中微子是可以完全穿過地球，幾乎不會和地球的物質相互作用，而高能粒子則是會被地球大氣或固體干擾而變得無法偵測。

不過，NASA卻發現了能證明「平行時空」存在的濤微中子（Tau neutrino），因為它不像其他例子一樣的飛向地球，而是從地球向上升起。

對此，夏威夷大學粒子物理學家，ANITA首席研究員彼得（Peter Gorham）則指出，濤微中子的現象根本不可能，這發生機率僅10億分之一。他接著指出，最簡單的假設是，宇宙大爆炸時就形成2個宇宙，另一個宇宙就像「鏡像世界」一樣，則是和我們完全的物理完全相反，正為負，左為右，時間倒退。

呢D文章
多數係記者唔多識
愈吹愈大
個科學家可能唔係咁講

明明唔關平行宇宙事

記者又9up

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

龍騎

時間倒退

共產黨同林鄭係好人

係現時解釋唔到
關平行宇宙乜事

而鏡像世界既黑狗真係狗來

《科學警報》專文駁斥「平行宇宙說」
《科學警報》（science alert）22日1篇專文指出，前述說法引述自著名科學雜誌─《新科學人》 （New Scientist）4月8日的1篇付費專題文章，討論南極微中子探測實驗的一些異常結果，濤微中子的運動方向發生異常，應理解為它在掉落地球之前，應有撞擊到其他物體，才會發生從地面升起的現象。

《科學警報》表示，ANITA首席研究員彼得．高勒姆當時受訪時指出，在探究濤微中子的運動方向時，「只有在用盡物理學所有可能的解釋，才是考慮其他『突破界限』想法的時機，我們還沒到那地步，也確實還不必要探討平行宇宙。」該語句被拿來作文章，才會產生「NASA發現平行宇宙證據」的說法。